<h1>정수론 및 조합론</h1>
1. 조합의 성질 이용 => nCr = n-1Cr-1 + n-1Cr<br>
2. 조합의 성질을 이용하기 위해 구해야 하는 조합 값들을 2차원 memo 배열에 기억해 두기<br>
3. ' n == r || r == 0' 일때 memo = 1로 저장하여 재귀 또는 반복문을 이용햐여 최종 조합값 구하기<br>


<h2>반복문</h2>

```java
import java.io.BufferedReader;
import java.io.IOException;
import java.io.InputStreamReader;
import java.util.*;

class Solution  {
    public static void main(String[] args) throws IOException {
        BufferedReader br = new BufferedReader(new InputStreamReader(System.in));
        StringBuilder sb = new StringBuilder();
        StringTokenizer st;
        int n = Integer.parseInt(br.readLine());
        int N, R;
        int[][] memo = new int[30][30];

        for(int i=0; i<30; i++){
            memo[i][i] = 1;
            memo[i][0] = 1;
        }
        for(int i=2; i<30; i++){
            for(int j=1; j<30; j++){
                memo[i][j] = memo[i-1][j-1] + memo[i-1][j];
            }
        }

        for(int i=0; i<n; i++){
            st = new StringTokenizer(br.readLine(), " ");
            R = Integer.parseInt(st.nextToken());
            N = Integer.parseInt(st.nextToken());
            sb.append(memo[N][R] + "\n");
        }
        System.out.println(sb);
    }
}
```

<h2>재귀</h2>

```java
import java.io.BufferedReader;
import java.io.IOException;
import java.io.InputStreamReader;
import java.util.*;

class Main  {
    static int[][] memo = new int[30][30];

    public static void main(String[] args) throws IOException {
        BufferedReader br = new BufferedReader(new InputStreamReader(System.in));
        StringBuilder sb = new StringBuilder();
        StringTokenizer st;
        int n = Integer.parseInt(br.readLine());
        int N, R;

        for(int i=0; i<n; i++){
            st = new StringTokenizer(br.readLine(), " ");
            R = Integer.parseInt(st.nextToken());
            N = Integer.parseInt(st.nextToken());
            sb.append(comb(N,R) + "\n");
        }
        System.out.println(sb);
    }

    static int comb(int n, int r){
        if(memo[n][r] > 0)
            return memo[n][r];
        if(n == r || r == 0)
            return memo[n][r] = 1;

        return memo[n][r] = comb(n-1, r-1) + comb(n-1, r);
    }
}
```
